
                      La publicación de los libros de Harry Potter de JK Rowling se ha convertido en un fenómeno literario y cultural tan global (más de 100 millones de copias en más de 46 idiomas), que es casi imposible tratar la primera película de la franquicia, "Harry Potter y la Piedra del Hechicero". ", De hecho, sin tener en cuenta el gran despliegue publicitario que lo ha considerado como el mayor evento cinematográfico de la historia del Reino Unido.

La interpretación de Chris Columbus de las aventuras del mago más querido del mundo es una imagen agradable y agradable que complacerá a su público objetivo principal: los fanáticos de los libros. Sin embargo, desde un punto de vista estrictamente artístico, "Harry Potter" no es una película particularmente emocionante. Intenta enérgicamente, pero solo de manera intermitente logra ser mágico en la vena de fantasías infantiles seminales como "ET" o "El mago de Oz".

El tiempo de ejecución excesivo (152 minutos) limitará el número de presentaciones por día y también puede resultar difícil para los espectadores más maduros. Por otro lado, la fuerte dependencia de los efectos especiales, que dominan al menos la mitad del hilo, debería alentar la visualización repetida por parte de los adolescentes, un factor crucial para hacer de "Titanic" y ahora "Harry Potter" una película muy exitosa a nivel nacional e internacional. La inteligente campaña de saturación y un bombardeo mediático de un año de duración deberían ayudar a que esta película verdaderamente a prueba de crítica (incluso más que "El planeta de los simios") se convierta en la imagen más popular jamás lanzada en el Reino Unido, con una recaudación total en el vecindario de la "Guerra de las galaxias" " imágenes.

Rowling, la escritora, debe haber aprendido algunas lecciones útiles de la experiencia de su colega y escritora Anne Rice, quien condenó por primera vez el casting de Entrevista con el vampiro, pero luego, al ver la versión final, revirtió totalmente su opinión y adoptó la imagen en una Serie de editoriales pagas en los comercios. Aunque Rowling tuvo algo que decir sobre el casting y trabajó estrechamente con Columbus y el guionista Steve Kloves, ella no interfirió con su trabajo y presumiblemente vio la película solo una semana antes de su estreno mundial. El sello de aprobación de la autora es crucial para satisfacer a los fanáticos de sus cuatro libros publicados en todo el mundo (tres más están en proceso), todos los cuales se convertirán en películas en la próxima década.
        
            